{\color{indiagreen}\subsection{GIT}}
Git je brezplačni in odprtokodni version control sistem, ki ima veliko uporabnih funkcij. Navedel bom samo nekatere, ki so najbolj pogoste za uporabo.
Vse funkcije imajo pred ukazom besedo git.
Funkcije:
\begin{itemize} 
	\item \textbf{init} : Naredi prazeno git mapo ali pa na novo reinicializira že obstoječo mapo.\\
	Comanda bi zgledala nekako takole:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitInit.sh}
	\item \textbf{clone} : Klonira že obstoječo mapo v trenutno mapo\\
	Najbolj pogosto se ta komanda uporablja, da kloniramo mapo ali projekt iz kakšne strani, na naš računalnik. Lahko pa tudi lokalno pri sebi kloniramo iz ene mapo v drugo.\\
	Za kloniranje map iz url naslova git podpira ssh, git, http in https. Url naslov mora biti v eni izmed takih oblik:
	\begin{itemize}
		\item ssh://[user@]host.xz[:port]/path/to/repo.git/
		\item git://host.xz[:port]/path/to/repo.git/
		\item http[s]://host.xz[:port]/path/to/repo.git/ 
	\end{itemize}
	In ko vse skupaj sestavimo bi bil primer komande takšen:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitClone.sh}
	\item \textbf{config} : Nastavi globalne ali lokalne spremeljivke mape.\\
	Ne bom se poglabljav v vse možnosti uporabe te komande ampak bom nastel samo nekaj osnovnih. V bistvu bosta nas zanimali samo dve in to sta:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitConfig.sh}
	\item \textbf{add} : Doda datoteko ali skupino datotek k delovnemu drevesu.\\
	Ta komanda doda datoteka, tako da se upoštevajo in beležijo vse spremembe narejene na njej. Na začetku, ko inicializiramo mapo, hočemo da se upoštevajo vse nato pa dodajamo posamezne datoteke.\\
	Par primerov uporabe te komande:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitAdd.sh}
	\item \textbf{commit} : Zapiše spremembe v mapi\\
	To komando pokličemo, po komandi add ali pa ko mergamo skupaj dve veji. Poleg tega imamo možnost, da poleg commita dodamo tudi sporočilo oz. poročilo kaj smo naredili. Primer:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitCommit.sh}
	\item \textbf{push} : Naloži datoteke na oddaljen strežnik\\
	To komando pokličemo čisto nakoncu, ko smo dodali vse datoteke, jih zapisali(commitali). Mamo pa tudi možnost, da pushamo na različne veje(branche).\\
	Primer:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitPush.sh}
	\item \textbf{pull} : Potegne datoteke iz oddaljenega strežnika in jih združi z lokalno mapo.\\
	Ta komanda požene git fetch komando, ki dobi podatke iz strežnika in potem za tem požene git merge, ki združi lokalno verzijo z verzijo iz oddaljenega strežnika.
	Primer:\\
	\bashsource{Izvorna_koda/GitPull.sh}
	\item itd.
\end{itemize}

